const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'בֶּטֶן',
    answers: ['buik', 'schoot'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בּרך',
    answers: ['hij zegende', 'hij prees gelukkig', 'hij begroette'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גָּאַל',
    answers: ['hij verloste', 'hij vervulde de losplicht', 'hij kocht vrij'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'הָלַל',
    answers: ['hij prees', 'hij straalde', 'hij juichte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חַטָּאת',
    answers: ['zonde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'לחם',
    answers: ['hij streed', 'hij voerde oorlog'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'לָמַד',
    answers: ['hij leerde', 'hij oefende'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָלֵא',
    answers: ['hij was vol', 'hij vulde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָלַט',
    answers: ['hij ontkwam', 'hij bracht zich in veiligheid'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נָשָׂא',
    answers: ['hij nam', 'hij nam op', 'hij droeg', 'hij nam weg'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'סָתַר',
    answers: ['hij verborg'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עָוֹן',
    answers: ['ongerechtigheid', 'zonde', 'misdaad', 'schuld'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פֶּשַׁע',
    answers: ['vergrijp', 'opstandig gedrag', 'schending van regels'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קָבַר',
    answers: ['hij begroef'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָאָה',
    answers: ['hij zag', 'hij keek', 'hij zag aan'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָקִיעַ',
    answers: ['uitspansel', 'firmament'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׂרַף',
    answers: ['hij verbrandde', 'hij bakte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שׁפַךְ',
    answers: ['hij goot', 'hij goot uit'],
    type: 'woordenschat'
  }
]
const lesson14Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson14-vocabulary',
  name: 'Les 14 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson14Vocabulary
